七年前網購增高藥無效 近5呎8吋安仔報海關

一間無良網店在多個拍賣網和社交平台，以「2個月高5cm」、「1個月見效」大力吹噓一種「美國強效增高丸」，更聲稱七年內數千網民服用。《蘋果》找到一名青年用家，試食一周後出現腰背腳痛問題，其後更發現腎臟無故生水囊。記者聯絡專門出品該丸的美國大型健康食品公司，始揭發該香港網店造假，該丸絕無半點增高效用，而是用作抗衰老、增強免疫力等，該公司發言人稱正密切留意事態發展，而事主決定向海關舉報。

記者：金敏琍、梁瑞帆

一間網店過去七年內出售一款「美國強效增高丸」，聲稱「一個月成功」，近期更大做「學生優惠」，每盒由399元減至299元。從網民留言可見，不少人對此「增高丸」趨之若鶩，更不斷有人訂貨，難怪網店店主得意洋洋稱已賣出數千盒，指產品由美國製造，直言：「唔同中國製造既(嘅)假貨，效用冇得呃你。」

為加強說服力，網店店主貼出一封信件，聲稱是生產商Leading edge health官方獨家授權香港代理的證明書，以及貼出與買家之間對話的截圖，例如「食咗一盒，高咗4cm」、「大約高咗5cm，今年17，身體除咗高就無其他變化」，令不少網民更深信不疑。不過有買家服用後發現無長高，質疑網店吹水。

「我細個成日又煙又酒，身體好差，諗住買啲健康食品調理吓，因為呢隻丸除咗可以增高，仲話可以令你強壯啲，好瞓啲。」7年前，近5呎8吋的安仔在拍賣網，以399元訂購一盒「增高丸」，豈料服食短短一周後，左邊腳腕及背部感痛楚，遂向賣家提出疑問，豈料對方辯稱出現骨痛乃正常情況，「咁就證明盒嘢work緊。」。安仔擔心該丸成效，立即停服，遂電郵至該丸美國官方網站查詢，對方回覆指該丸沒有任何增高功效，令他大感驚訝。

事發至今，29歲的安仔身高無增長，但背部痛楚逐步擴大，且更發現左邊腎臟出現約5至8cm大的水囊，需要透過手術切除。他事後更懷疑是「增高丸」所致，因不甘賣家繼續在網上行騙，遂希望將事件揭露，不致令更多人受害，故決定向海關舉報。

事實上，該丸由美國一間大型健康食品公司Leading Edge Health出品，名為「GenF20 Plus」。記者越洋向該公司查詢「增高丸」事件，對方得悉後火速回應，更踢爆該網店謊話連篇。據該公司支援部門Robyn稱，GenF20 Plus不是用作增高，而是一種人類生長激素釋放劑，該丸透過特殊配方來觸發和刺激垂體，產生和分泌更多生長荷爾蒙HGH，有助抗衰老和增強免疫力等，並強調絕無增高效果。

記者將網店所謂的「授權書」電郵給該公司，Robyn回覆稱，該公司不會在雅虎或第三者網頁出售產品，而且並沒授權任何人將旗下產品轉售，而該公司出品的GenF20 Plus只在官網出售，建議巿民不要亂買，他們會密切留意事態發展。

《蘋果》正就事件聯絡該網店店主，而海關則回應，根據《商品說明條例》規定，商戶不能將虛假商品說明應用於任何貨品或服務，或供應或要約供應已應用虛假商品說明的貨品或服務，一經定罪，最高可被判罰款50萬元及監禁5年。

7年

信嗰個都低能

但食左又會腰背痛

「我細個成日又煙又酒，身體好差，諗住買啲健康食品調理吓，因為呢隻丸除咗可以增高，仲話可以令你強壯啲，好瞓啲。」

究竟要幾弱智先會講出呢句？

5尺8都要增高.唉，我呢啲得5'4嘅想死左去

食完個腦會發育

佢係咪真係信「藥箱都變成手飾箱」

增高丸變左增睪丸

吃完會唔會多一粒

戇鳩仔有樣睇

痴線，搞到咁大件事上晒報咪比人知道自己食增高丸？
我就醒啦低調啲當無食過唔話比人聽

最撚柒係佢食完都冇效果下先搞撚笑

有冇安仔個樣睇下？